\section{前綴和}
    原本想說不是錢墜河，但是不好笑就算了。

    \subsection{前言}
    不知道你有沒有遇過這樣的問題，問題希望你告訴他陣列中某個區間$[a,b]$的和，而且不是只講一個，是好多好多個。這時候，一個一個加會來不及在時間內做完。那怎麼辦呢？

    考慮我們如果有一個陣列$p$，第 $i$ 項存放 $\displaystyle\sum_{k=1}^{i}a_k$，其中$a_k$表示陣列的第$k$項。因此，我們可以藉由計算$p_b-p_{a-1}$得到$[a,b]$的和。

    計算複雜度，因為$p_i=p_{i-1}+a_i$，所以用一個for迴圈就可以算完，所以預處理的複雜度是$O(n)$。求值的時候也只需要一個加法，所以是複雜度是$O(1)$。

    \subsection{實作}
    實作上我們常常將陣列的起始位置設為$1$，因為這樣比較方便。

\begin{lstlisting}[caption=前綴和實作]
int a[N],p[N];

void init(int n){
    for(int i=1;i<=n;++i){
        p[i]=p[i-1]+a[i];
    }
}

int query(int a,int b){
    return p[b]-p[a-1];
}
\end{lstlisting}

    \subsection{拓展到高維}

    想要將前綴和拓展到高維非常容易，我們需要掌握排容原理。接下來將以二維為例，三維以上雷同。

\begin{lstlisting}[caption=二維前綴和]
const int N=1005,M=1005;
int a[N][M],psum[N][M];

void init(int n,int m){
    for(int i=1;i<=n;++i){
        for(int j=1;j<=m;++j){
            psum[i][j]=(
                psum[i-1][j]+
                psum[i][j-1]-
                psum[i-1][j-1]+
                a[i][j]
            );
        }
    }
}

void query(int l,int r,int u,int b){
    return (
        psum[b][r]-
        psum[b][l-1]-
        psum[u-1][r]+
        psum[u-1][l-1]
    );
}
\end{lstlisting}

    \subsection{範例與練習}

    \example Leetcode 724 找出關鍵位置

    \textbf{題目敘述}

    給你一個陣列，請找出關鍵位置。

    關鍵位置的定義：在關鍵位置的左邊的所有數字和\textbf{等於}在他右邊的數字和。

    請輸出最左邊的關鍵位置。

    \textbf{範例測試}

    \begin{tabular}{|m{7cm}|m{7cm}|}
        \hline
        範例輸入 1 & 範例輸出 1 \\
        \hline
        \verb|1 7 3 6 5 6| &  \verb|3| \\
        \hline
        範例輸入 2 & 範例輸出 2 \\
        \hline
        \verb|1 2 3| &  \verb|-1| \\
        \hline
        範例輸入 3 & 範例輸出 3 \\
        \hline
        \verb|2 1 -1| &  \verb|0| \\
        \hline
    \end{tabular}

    \problem APCS 3. 圓環出口

    \textbf{題目敘述}

    有 $n$ 個房間排成一個環，編號分別是 $0$ 到 $n-1$。

    房間之間有單向的路徑，編號 $i$ 的房間可以走到編號 $(i+1) \; mod \; n$ 的房間。

    每次進入編號 $i$ 的房間可以獲得 $p_i$ 個點數(最一開始待的房間也可以獲得點數)。

    現在依序有 $m$ 個任務，第 $i$ 個任務需要蒐集到 $q_i$ 個點數。對於每次的任務，若一開始在編號 $s$ 的房間，且走到編號 $t$ 的房間時候可以蒐集到需要的點數，則完成這次任務後會停在編號 $(t+1) \; mod \; n$ 的房間。

    一開始在編號 $0$ 的房間，依據接收到 $m$ 個任務，請求出完成第 $m$ 個任務後會停在哪個編號的房間？

    \textbf{輸入說明}

    第一行包含兩個正整數 $n,m$。

    第二行包含 $n$ 個正整數 $p_0,p_1,\cdots,p_{n-1}$，$p$ 的總和不超過 $10^9$。

    第三行包含 $m$ 個正整數 $q_0,q_1,\cdots,q_{n-1}$。

    \textbf{輸出說明}

    輸出一個非負整數表示最後停在哪個編號的房間。

    \textbf{範例測試}

    \begin{tabular}{|m{7cm}|m{7cm}|}
        \hline
        範例輸入 1 & 範例輸出 1 \\
        \hline
        \verb|7 3| &  \verb|4| \\
        \verb|2 1 5 4 3 5 3| & \\
        \verb|8 9 12| & \\
        \hline
        範例輸入 2 & 範例輸出 2 \\
        \hline
        \verb|4 3| &  \verb|3| \\
        \verb|1 3 5 7| & \\
        \verb|4 2 2| & \\
        \hline
    \end{tabular}